{
    "question": "dalam peristiwa memalu paku yang manakah energi potensialnya? energi kinetiknya? jelasan hukum kekekalan energi mekanik yang berlaku.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kinetik : saat memukul paku menggunakan palu. karna mempunyai ayunan dan tenaga utk memukul paku. potensial : paku saat di pukul2 akan smakin kedalam dan menampakkan perubahan.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-faktor-yang-memengaruhi-energi-potensial-pegas-910",
            "question": "Apa faktor yang memengaruhi energi potensial pegas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi energi potensial suatu pegas yaitu massa dan ketinggian sehingga diperoleh rumus Ep = mgh dengan grafitasi bumi g\u00a0 tetap.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimna-hubungan-antara-beda-potensial-dan-kuat-arus-listrik-587",
            "question": "Bagaimna hubungan antara beda potensial dan kuat arus listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besarnya arus yang mengalir pada kawat penghantar<br>\ntidak hanya bergantung pada tegangan, tetapi juga pada<br>\nhambatan yang  dimiliki kawat terhadap aliran elektron.<br>\nKuat arus listrik berbanding terbalik  dengan hambatan:<br>\nI  \u221d 1/R<br>\n. Aliran elektron pada kawat penghantar diperlambat<br>\nkarena adanya interaksi dengan atom-atom kawat. Makin<br>\nbesar hambatan ini, makin kecil arus untuk suatu tegangan<br>\nV. Dengan  demikian, arus  I yang mengalir berbanding<br>\nlurus  dengan beda potensial antara ujung-ujung  peng-<br>\nhantar  dan berbanding terbalik  dengan hambatannya.<br>\nPernyataan ini dikenal dengan Hukum Ohm, dan dinyatakan<br>\ndengan persamaan:<br>\n     I = V/R<br>\nDengan R adalah hambatan kawat atau suatu alat lainnya,<br>\nV adalah beda potensial antara kedua ujung penghantar,<br>\ndan I adalah arus yang mengalir. Hubungan ini sering dituliskan<br>\n   V = I . R ........................................\u2026<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besarnya-periode-dipengaruhipanjang-tali-dan-tidak-dipengaruhi-ol-930",
            "question": "Besarnya periode dipengaruhipanjang tali dan tidak dipengaruhi oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besar panjang tali .......",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-tabel-di-bawah-ini-640",
            "question": "Perhatikan tabel di bawah ini    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\nwaktu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 jumlah gelembung\u00a0\u00a0 I\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I Terang\u00a0 \u00a0 I\u00a0 gelap\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n10 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0\u00a0 \u00a0 715\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n20 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 I\u00a0 \u00a0 771\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n30 menit\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 801\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 I\u00a0 \u00a0 \u00a0 12\u00a0 \u00a0 \u00a0 I\r\n\r\nsemakin lama jumlah gelembung gas yang dihasilkan semakin banyak. hal ini menunjukkan fotosintesis terus berlangsung. pada waktu yang sama, dengan intesis cahaya yang berbeda, jumlah gelembung yang lebih banyak menunjukkan fotosintesis berjalan lebih cepat. berdasarkan tabel di atas, bagamana pengaruh cahaya terhadap kecepatan fotosintesis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berdasarkan tabel pengamatan di atas pengaruh cahaya terhadap kecepatan fotosintesis yaitu, semakin banyak cahaya maka proses fotosintesis berjalan semakin cepat, sebaliknya semakin sedikit cahaya proses fotosintesis akan berlangsung lambat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya..<br>cahaya sangat berpengaruh pada proses fotosintesis<br>jika cahaya itu terang proses fotosintesis semakin cepat, begitu pula sebalikya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-antar-kota-a-dan-b-adalah-90-km-berapa-waktu-yang-diperluk-790",
            "question": "jarak antar kota A dan B adalah 90 km. berapa waktu yang diperlukan sebuah truk untuk bergerak dari kota A ke kota B dengan kecepatan 16,67 m/s,pliss dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t\u00a0<br>t= s/v\u00a0<br>16,67m/s = 16,67/1000/1/3600 =60.012 km/jam<br>t=90/60.012 = 1,4997 jam = 1,5jam atau 1 setengah jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s = 90 km = 90000 m = 9.10^4 m<br>v= 16,67 m/s = 1667.10^-2 m/s<br><br>v = s:t<br>t= s:v =\u00a09.10^4 m :\u00a01667.10^-2 m/s = 5,39 . 10^3 s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-frekuensi-periode-gelombang-panjang-gelo-641",
            "question": "Bagaimana cara mencari frekuensi, periode gelombang, panjang gelombang, cepat rambat gelombang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f = 1/T\u00a0<br><br>T = t/n<br><br>lamda = banyak gelombang / waktu<br><br>V = lamda /T atau lamda. f",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KALAU MENCARI FREKUENSI GELOMBANG=V/LAMDA<br>PERIODE=LAMDA/V <br>PANJANG GELOMBANG=V/F<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "serbuk-besi-jika-didekatkan-pada-batang-besi-yang-telah-digosok-d-447",
            "question": "Serbuk besi jika didekatkan pada batang besi yang telah digosok dengan magnet permanen akan ??    #sama pembahasan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melekat pada dinding magnet<br>jika salah mohon maaf",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melekat pada batang besi karena batang besi yang telah digosokkan dgn magnet permanen akn memiliki medan magnet sama sperti magnet permanen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-memasak-air-di-daerah-pegunungan-maka-air-akan-mendidih-di-b-787",
            "question": "Jika memasak air di daerah pegunungan maka air akan mendidih di bawah 100 derajat celcius, jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hal ini dipengaruhi oleh tekanan udara disekitarnya\u00a0<br>t<strong><em>ekanan udara di pegunungan lebih rendah,</em></strong>Tekanan udara dipengaruhi oleh kerapatan udara. Jika\u00a0tekanan udara besar\u00a0maka kerapatan udara menjadi besar pula.Jadi\u00a0<strong><em>air akan cepat mendidih di daerah pegunungan dikarenakan titik didih di pegunungan &lt; 100 derajat Celcius.</em></strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tekanan di pegunungan lebih rendah dari pada tekanan udara\u00a0 di daerah daratan <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-massanya-1200kg-bergerak-dengan-kecepatan-30ms-mula-940",
            "question": "Sebuah mobil massanya 1200kg bergerak dengan kecepatan 30m/s mulai dipercepat beraturan dgn percepatan 3m/s\u00b2 selama 5 sekon.berapakah perubahan energi kinetik mobil tersebut ?    HELP ME",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui m = 1200 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v0 =\u00a030 m/s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a =\u00a03 m/s^2 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t = 5 s<br>Ditanya\u00a0\u0394Ek ?<br><br>perccepatan<br>a = v / t<br><br>V 2 = a.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15 m/s<br><br>perubahan energi kinetik<br>\u0394Ek = 1/2 m (v2-v1)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 .\u00a01200 (30 - 15)^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 (225)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 135,000 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}